<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title type="html">Index</title>
  <subtitle type="html"></subtitle>
  <author>
    <name>Administrator</name>
    <uri></uri>
  </author>

  <link href="http://mildred.fr/tags/fr/" rel="alternate" />
  <link href="http://mildred.fr/tags/fr/atom.xml" rel="self" />
  <generator uri="http://webgen.rubyforge.org/documentation/sourcehandler/feed.html" version="0.5.14">
    webgen - Webgen::SourceHandler::Feed
  </generator>
  <updated>2013-02-14T18:18:47+01:00</updated>
  <id>http://mildred.fr/tags/fr/</id>

  
  <entry>
    <title type="html">Mon vote non exprimé</title>
    
    <author>
      <name>Shanti Bouchez</name>
      <uri></uri>
    </author>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2012/04/23/mon_vote_non_exprime/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2012/04/23/mon_vote_non_exprime/index.html</id>
    <updated>2012-10-19T21:03:17+02:00</updated>
    
    <published>2012-04-23T09:15:21+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Mon vote fut nul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici comment s'est déroulé le choix. Je n'ai finalement pas eu envie de voter pour Nathalie Arthaud ou Philippe Poutou, qui sont les représentats des partis de gauche qu'on connaît déjà. Au dernier moment, j'ai aussi réintégré Eva Joly dans mon choix, malgré que je regrette ce geste. En effet, elle est vraiment pro-europe et anti Le Pen pour des raisons qu'elle n'explique pas. Elle a aussi appelé à voter pour François Hollande au second tour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au cours du week-end j'ai eu des doutes quant à voter pour un candidat en particulier, et je me suis demandée si il fallait que je participe à cette mascarade. J'ai donc ajouté la possibilité d'avoir un vote blanc à mon choix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'avis donc 4 choix:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jaques Cheminade: le candidat du cœur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marine Le Pen: le vote utile&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eva Joly: sympathique (mais contraire à mes idées)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vote blanc (représenté par un bulletin de Jean-Luc Mélanchon)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Le tirage au sort à désigné le vote blanc, mais comme j'ai eu du mal à mettre une enveloppe vide dans l'urne, j'ai créé un vote nul avec dans l'ordre un bulletin de Jaques Cheminade et ensuite de Marine Le Pen. Le tout avec un bout de carton pour avoir une enveloppe vraiment rebondie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Résultat des courses:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Blancs ou Nuls: 1.52% (700 119 voix)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jacques Cheminade: 0.25% (89 572 voix)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marine Le Pen: 17.90% (6 421 773 voix)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Source: &lt;a href=&quot;http://elections.interieur.gouv.fr/PR2012/FE.html&quot;&gt;ministère de l'intérieur&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un grand bravo pour Marine le Pen, qui malgré mes désaccords avec elle sur un certain nombre de points est vraiment la leader de la nouvelle opposition au pouvoir en place UMPS, et un merci pour Jacques Cheminade qui représente mes idées parfaitement, et qui à réussi à rester jusqu'à ce moment dans une élections ou les résultats sont joués d'avance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note: certains on pu penser que Jacques Cheminade est favorable au nucléaire: c'est vrai, mais pas le nucléaire qu'on connaît. Il parlait bien entandu des &lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Fusion_froide&quot;&gt;réactions nucléaires basse énergies, ou fusion froide (LENR)&lt;/a&gt; qui n'utilisent ni ne rejettent aucune particule radioactive. On parle de réaction nucléaire juste parce qu'ils transmutent des atomes d'un élément en un autre.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">Mon vote pour 2012</title>
    
    <author>
      <name>Mildred Ki'Lya</name>
      <uri></uri>
    </author>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2012/04/17/mon_vote_pour_2012/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2012/04/17/mon_vote_pour_2012/index.html</id>
    <updated>2012-10-19T21:03:17+02:00</updated>
    
    <published>2012-04-17T13:40:06+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;h2&gt;J'élimine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il est une chôse à préciser, je ne voterait pas pour un candidat du nouvel ordre mondial. Donc pas Sarkozy qui l'a &lt;a href=&quot;http://rutube.ru/tracks/2580587.html&quot;&gt;déclaré ouvertement&lt;/a&gt; ni &lt;a href=&quot;http://youtu.be/hqylWvXPXjo&quot;&gt;Mélanchon qui est un franc maçon&lt;/a&gt;. J'ai de sérieux doutes pour le candidat &lt;a href=&quot;http://avant-de-voter.blogspot.fr/p/francois-hollande.html&quot;&gt;Hollande qui est aussi complice du nouvel ordre mondial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jusqu'à présent, je votais toujours écologiste, mais la supercherie du réchauffement global m'a fait changer d'avis. Je reste bien sûr très sensible aux arguments écologistes, mais pas lorsqu'il s'agit de les &lt;a href=&quot;http://youtu.be/pMeULaT9DQM&quot;&gt;détourner pour assoir un gouvernement mondial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me restait de la sympathie pour François Bayrou, mais il est &lt;a href=&quot;http://youtu.be/FrrRKokhLEg&quot;&gt;comme les autres sur le nouvel ordre mondial&lt;/a&gt;, et est &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Si%C3%A8cle#Personnalit.C3.A9s_politiques&quot;&gt;membre du Siècle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'ai beaucoup de points communs avec &lt;a href=&quot;http://etienne.chouard.free.fr/Europe/&quot;&gt;Etienne Chouard&lt;/a&gt; qui défendait le non à la constitution européenne . j'ai malgré moi voté pour (on m'a convaincu par ruse), mais c'est avec plaisir que j'ai vu le non l'emporter. Il me faut donc éliminer les candidats qui sont favorables à ce texte qui organise notre impuissance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'élimine encore &lt;a href=&quot;http://avant-de-voter.blogspot.fr/p/nicolas-dupont-aignan.html&quot;&gt;Nicolas Dupont-Aignan, qui est validé par la franc-maçonnerie&lt;/a&gt;, même si il ne fait pas vraiment partie du système.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me reste donc:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nathalie Arthaud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marine Le Pen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Philippe Poutou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jacques Cheminade&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;h2&gt;Marine le Pen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comme vous pouvez le constater, je n'élimine pas encore Marine le Pen, qui à une candidature très intéressante à mex yeux. Elle se présente comme hors du système et &lt;a href=&quot;http://youtu.be/bsapv28f_sE&quot;&gt;contre le nouvel ordre mondial&lt;/a&gt;. Je ne souhaite pas l'ostraciser à cause de la politique d'immigration, ou encore parce que c'est l'extrème-droite proche d'Hitler. En l'occurence, je souhaite rappeler que Hitler faisait partie de l'extrème gauche (parti national socialiste). Certains diront même qu'Hitler était sioniste (nazi = national zionism).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://youtu.be/ddM6XFoVUTM&quot;&gt;Marine le Pen s'oppose relativement faiblement au idées sionistes&lt;/a&gt;, du moins autant que c'est possible pour un candidat. Il faut rappeler que l'antisionisme (que je suis) est bien différent de l'antisémitisme. Les sionistes sont justes des nationalistes d'Israel, et pour un président français, on peut rêver mieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On fait aussi reproche à Marine le Pen de vouloir expulser les étrangers. Que les gens se rassurent, un président n'a pas tous les pouvoirs et doit passer par des lois qui doivent être en accord avec la constitution avant d'agir. Les droits de l'homme qui font partie de notre constitution seront donc respectés sauf si une majorité en décide autrement et change la constitution. Ce qui risque de ne pas se produire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personnellement, je pense que fermer les frontières serait une bonne chose. l'immigration actuelle ressemble à de l'esclavage moderne. Autrefois, les esclaves était transportés, logés et nourris gratuitement. Maintenant, ils vienne d'eux même au péril de leur vie, travaillent, et cela ne leur garantit pas un toit et de la nourriture. Et il est temps de réaliser que la france n'est pas capable de subvenir aux besoins de tous. Peu à peu, la France va se transformer en nouvelle Grèce, et je doute que cette situation soit enviable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle souhaite au contraire des relations saines avec l'afrique, et &lt;a href=&quot;http://www.marinelepen2012.fr/2011/11/19/discours-de-marine-le-pen-au-banquet-des-mille/&quot;&gt;mettre enfin fin à la franceafrique&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Nous voulons rompre avec la FranceAfrique corruptrice et poser les bases d’une politique africaine fondée d’une part sur un respect réel des souverainetés nationales africaines, d’autre part sur un soutien fort par l’Etat français des investissements privés français en Afrique et d’un arrêt des flux migratoires vers notre pays.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Les autres : Nathalie Arthaud, Philippe Poutou et Jacques Cheminade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Qu'en est-il de &lt;a href=&quot;http://www.dettepublique.org/&quot;&gt;la loi de 1973 qui signe notre mort financière&lt;/a&gt; ? Pour cela il faut sortir de l'euro :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.notre-ecole.net/la-loi-pompidou-giscard-du-3-janvier-1973/&quot;&gt;Marine le Pen est d'accord&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.politis.fr/Philippe-Poutou-Des-choses-a-dire,17208.html&quot;&gt;Philippe Poutou aussi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cheminade2012.fr/Un-grand-chantier-pour-demainUn-monde-sans-la-City-ni-Wall-Street_00437&quot;&gt;Jacques Cheminade est contre la domination des banques&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://nathalie-arthaud-2012.org/Dette-publique,487.html&quot;&gt;Nathalie Arthaud n'a pas de réponse claire sur la dette publique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;h2&gt;Le non vote&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.onnouscachetout.com/forum/topic/20497-elections-2012-labstention-lutilite-du-vote/&quot;&gt;Je cite&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Non,tout simplement aller voter pour une pièce de théâtre nationale,merci ils se sont assez foutu de nous,de part a quoi sa sert en plus mettre un type a suivre comme des moutons de panurge.
Chacun doit prendre son destin en main au lieu d'attendre un guignol qui doit le faire a notre place,sérieusement si il y a 500 signatures a avoir ce n'est pas pour rien.
La liste des acteurs de cet mascarade est prévu depuis bien longtemps,l'abruti ou la bécasse qui viendra après ne fera point mieux,et suivra comme une autruche un plan foireux.
Au final ils pourrait allez plus vite au lieu de faire déplacer des gens,mettre un standard au 08 machin chose et faire voter comme dans les télé réalité dans tout les cas,le résultat sera le même.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;N'est-ce pas le plus raisonnable ? Cependant, on peut avoir l'argument contraire:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Il faut bien comprendre et d'ailleurs je l'ai compris précisément il y a peu moi même que ne PAS voter ou voter blanc ou sans battre royalement le coquillard fait et la je met les majuscules : FAIT le jeu DU système mis en place par l’obscurantisme a multiple ramifications ! + vous voterez blanc + vous ne voterez pas et + vous vous en battez vulgairement ou pas et + vous réjouirez le système&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cependant, dans ce cas, il faut peut être mieux voter pour un candidat qui à une chance (comme Marine le Pen) au lieu d'un autre qui en a beaucoup moins (Cheminade ou Philippe Poutou). Le choix se fait donc entre &quot;voter utile&quot; (même si ce n'est pas le choix qu'on préfère) ou alors voter inutile, en faisant un choix qui ne sera pas vraiment comptabilisé, ou simplement ignoré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelqu'un à eu une idée prodigieuse, &lt;a href=&quot;http://labo.visualkit.com/election2012/node/195&quot;&gt;le tirage au sort&lt;/a&gt;. Entre les candidats qui nous plaisent plutôt, on peut tirer au sort afin d'aviter de se faire manipuler par les opinions. je sens que j'ai trouvé pour qui je vais voter. Sauf que je ne le sais pas encore.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">Update</title>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2010/10/19/update/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2010/10/19/update/index.html</id>
    <updated>2012-04-10T16:57:20+02:00</updated>
    
    <published>2010-10-19T14:49:41+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Dimanche dernier ne s'est pas bien passé du tout. Niveau dilatation, j'ai craqué
et c'est Elie qui tient le dilateur à ma place. Mais ça fait mal, je crie. J'ai
envie d'écouter des musiques qui crient aussi, bien agitées (mais pas le genre
death metal qui ne me revient pas non plus). Enfin, j'ai enduré à l'aide d'un
quart de cachet de Xanax (&lt;em&gt;sleeping pill&lt;/em&gt;). Ça fait mal vraiment depuis le début
de l'insertion et bien plus après.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grand merci à Elie qui m'aide à tenir. Voici ce que j'ai pu écrire lundi (je
n'aime pas me répéter)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Pour moi, ça se passe tantôt bien, tantôt moins (c'est peut être pour ça entre
autre que je n'ai pas forcément cherché à te joindre hier). Hier soir j'ai
pris un quart de cachet de Xanax pour me détendre et faire passer la
dilatation un peu mieux parce que hier matin, j'ai craqué, je n'en pouvais
plus. C'est dur moralement de se faire mal physiquement ... En tout cas le
moral était un peu bas. J'ai rattrapé la sauce hier soir en écoutant du
Mickael Jackson pour donner la pêche et j'ai même essayer de danser un peu,
mais dons mon état.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, depuis hier donc, c'est Elie qui tient le dilateur parce que je n'y
arrive plus. Et comme ça il se sent utile. Mais ça se passe bien maintenant.
Ca fait mal physiquement, mais c'est parce que les cicatrices se referment et
se contractent.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Puis lundi après midi, on a regardé un dessin animé Disney (Mulan pour les
connaisseurs) qui m'a fait beaucoup de bien. Et comme après avoir regardé un
film avec mon chéri adoré, je suis très amoureuse et j'ai un peu enfreint la
règle qui veut qu'on ait pas de pensées sexuelles, mais c'est dur de résister.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite ... mardi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le matin la dilatation était plus dure que jamais. Franchement, je tenais à
peine, et pourtant je ne faisait rien. Il a aussi semblé que j'ai saigné un peu
par certains points, mais je ne suis pas sûre. De toute façon, saigner un peu,
c'est normal. Mais après ce moment dur à passer, je suis allée à la clinique à
12:30 pour que Dr Suporn puisse examiner l'intérieur de mon vagin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il a vu que ... tout était ok à l'intérieur et j'ai mon passeport pour les
dilatations dynamiques (3 fois 30 minutes par jour) et les hormones. Il a aussi
vu que ma nécrose au petites lèvres n'avait pas fini de se résorber (plus
profonde que superficielle) et il va me recoudre vendredi 10h à la clinique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc, vendredi 10h, je dois être à la clinique (5 minutes à pied, même pour moi)
en ayant fini deux dilatations dynamiques et mon petit déjeuner. Ca va être
sportif. Une crème pour endormir la zone (de ce que j'ai compris) et on part sur
la table d'opération. Rien de bien grave cependant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les dilatations dynamiques, comment faire ? Simple. On atteint la
profondeur maximale comme en statique, on pousse à fond pendant 15 secondes. On
relâche un peu et on tourne le dilateur 15 fois par la base. Le but est que le
bout décrive un cercle pour élargir le vagin. Et on recommence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et la bonne nouvelle, à 4 pm, c'était facile. Une infirmière de la clinique,
Aoe, est venue pour me montrer comment faire. Et j'ai duré 30 minutes très
facilement. Ça ne fait pas mal (ça tire juste un peu quand on pousse, mais assez
peu). Donc génial. Je suis en bonne forme et j'ai le moral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lundi midi on a mangé à la pizzeria de l'autre coté de la rue, je n'ai pas
emprunté la passerelle pour traverser la route (les marches c'est pas bien pour
la zone opérée), mais ce midi on a mangé dans un restaurant avec des plats
végétariens dans le cendre commercial juste à coté de la pizzeria et j'ai pu
goûter aux joies d'un plat épicé. Très épicé même.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous laisse, il est quand même 8h du soir.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">Lysaac: on en parle pas mais ça avance</title>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2011/06/28/lysaac_on_en_parle_pas_mais_ca_avance/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2011/06/28/lysaac_on_en_parle_pas_mais_ca_avance/index.html</id>
    <updated>2012-04-10T16:57:20+02:00</updated>
    
    <published>2011-06-28T12:51:44+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/mildred/Lysaac&quot;&gt;Lysaac&lt;/a&gt; c'est ma réimplémentation du compilateur
&lt;a href=&quot;http://lisaac-users.org&quot;&gt;lisaac&lt;/a&gt;. Jusqu'a présent, il n'y avait pas grand
chose, mais dernièrement, il y a eu des commits intéressants:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;les variables fonctionnent

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;avec des valeurs par défaut&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;on peut les lire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;et y écrire&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;on a aussi des BLOCKs, mais sans upvalues&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Ça ne paye peut être pas de mine, mais en fait, l'infrastructure du compilo est
presque complète.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prochaines avancées: héritage et affichage des erreurs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et peut être après: des améliorations de syntaxe (appels de slot à paramètres et
bien plus tard: opérateurs). Pour le moment, je me concentre sur les choses
basiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez jouer, vous pouvez. Si vous avez une erreur inattendue, créez un
scénario d'utilisation et donnez le moi (préférablement sous forme de
&lt;a href=&quot;https://github.com/mildred/Lysaac/blob/master/features/type/struct.feature&quot;&gt;fichier &lt;code&gt;.feature&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">Update to nanoc</title>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2011/04/11/update_to_nanoc/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2011/04/11/update_to_nanoc/index.html</id>
    <updated>2012-04-10T16:57:20+02:00</updated>
    
    <published>2011-04-11T17:38:55+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Je vais maintenant gérer mon site avec &lt;a href=&quot;http://nanoc.stoneship.org/&quot;&gt;nanoc&lt;/a&gt;. Si vous remarquez des
problèmes comme des erreurs 404, merci de me l'indiquer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This web site is going to be updated using &lt;a href=&quot;http://nanoc.stoneship.org/&quot;&gt;nanoc&lt;/a&gt;. If you notice any dead
links or anything of the sort, please tell me.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">La matière : la plus grande supercherie de tous les temps</title>
    
    <author>
      <name>Shanti</name>
      <uri></uri>
    </author>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2011/08/19/la_mati_re_la_plus_grande_supercherie_de_tous_les_temps/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2011/08/19/la_mati_re_la_plus_grande_supercherie_de_tous_les_temps/index.html</id>
    <updated>2012-04-10T16:57:20+02:00</updated>
    
    <published>2011-08-19T09:01:57+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Ce matin, je me posais la question de la fameuse formule &lt;strong&gt;&lt;code&gt;E = mc²&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; qui rend
la matière homogène à de l'énergie, et je m'en posait la question. La réponse
m'est apparue de manière si évidente, que je ne peux m'empêcher de la partager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La première question intelligente à se poser est : qu'est ce que la matière ? De
fait, nous n'en savons rien. On ne mesure pas la matière, on ne l'a jamais
mesurée. Existe-t-elle vraiment ? L'unité de la matière, le gramme (et ses
dérivations comme le miligramme et le kilogramme) ne peux pas être mesurée
directement, aucun instrument de mesure ne peux mesurer le gramme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et la balance, me direz vous. La balance mesure la force d'attration d'un objet
vers la terre, rien d'autre. Cela se mesure en Newton (N) et un jour on s'est
simplement dit qu'en la divisant par 9.8, on obtenait des grammes. C'est en
quelque sorte de cette manière que la matière est apparue. Peser une matière
première était un moyen facile d'en estimer le prix. En effet, plus un bloc de
matière est lourd, plus il est important (en général) et plus on peut l'utiliser
pour faire plein de choses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n'ai pas étudié l'apparition du concept de matière, mais c'est comme cela que
je me l'imagine. Il se pourrait que l'histoire soit un peu différencte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qu'on peut constater, c'est que la matière n'a jamais existé, ce n'a jamais
été autre chose qu'un concept, certes très bien ficelé. Et en définissant la
matière comme étant proportionelle à sa force d'attraction envers la terre, on
conditionne sa nature, la matière devient homogène à une force. Aucune surprise
donc de la voir assimilée à de l'énergie, une fois multipliée par la vitesse de
la lumière (au carré).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C'est à mon sens la plus grande preuve de notre ignorance. En fait, la matière,
c'est de l'énergie tout simplement parce que cela nous permet de faire plein de
choses diverses et variées. En tombant, brûlant ou se désintérgant, elle nous
fournit de l'énergie. Point n'est besoin d'aller chercher plus loin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qu'on sait, c'est qu'on ne sait rien&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">Je m'en vais</title>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2010/09/29/voyage/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2010/09/29/voyage/index.html</id>
    <updated>2012-04-10T16:57:20+02:00</updated>
    
    <published>2010-09-29T11:15:12+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'ai commencé ce blog la toute première fois pour parler de sujets techniques,
pouvoir m'exprimer et clarifier mes idées en même temps, partager des sujets que
je pense intéressants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vais ajouter un nouveau volet à ma prose et détailler mon opération
imminente. Comme beaucoup avant moi l'on fait, je veux partager mon expérience
pour que celles qui me suivront ait une idée de ce qui peut les attendre.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;I started this blog to talk about technical subjects that I cared about. I don't
wish to expose my entire private life on these pages, but I feel it's important
to be able to talk about topics you care about. Computer Science is such a
topic. I also wanted to be able to write articles about things I did in order to
explain my developpments.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now, I'm going to add another subject: my surgery. It will take place the 4th of
October, next monday. And I really wanted to share all of these information like
many did before me. I hope this might help.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That's about it, some posts might not appear on the front page as they might not
be suitable for everyone to see. You can always access them through the tag
pages.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">Mise à jour périlleuse avec Fedora 14</title>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2010/09/28/probleme-fedora-14/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2010/09/28/probleme-fedora-14/index.html</id>
    <updated>2012-04-10T16:57:20+02:00</updated>
    
    <published>2010-09-28T14:03:55+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Tout commence à mon avis avec une simple mise à jour de mon installation
principale de Fedora: &lt;code&gt;sudo yum upgrade --skip-broken&lt;/code&gt;. Tout semble bien se
passer et je continue à travailler.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Sep 28 09:37:34 Updated: glibc-common-2.12.90-13.x86_64
Sep 28 09:42:00 Updated: glibc-2.12.90-13.x86_64
Sep 28 09:42:55 Updated: glibc-headers-2.12.90-13.x86_64
Sep 28 09:51:07 Updated: selinux-policy-3.9.5-7.fc14.noarch
Sep 28 09:53:27 Updated: nscd-2.12.90-13.x86_64
Sep 28 09:55:02 Updated: gdb-7.2-15.fc14.x86_64
Sep 28 09:58:00 Updated: planner-0.14.4-26.fc14.x86_64
Sep 28 10:01:25 Updated: gnome-user-share-2.30.1-1.fc14.x86_64
Sep 28 10:10:48 Updated: selinux-policy-targeted-3.9.5-7.fc14.noarch
Sep 28 10:11:04 Updated: glibc-devel-2.12.90-13.x86_64
Sep 28 10:11:16 Updated: rpmdevtools-7.10-1.fc14.noarch
Sep 28 10:12:34 Updated: glibc-debuginfo-2.12.90-13.x86_64
Sep 28 10:12:58 Updated: glibc-2.12.90-13.i686
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Soudain, plus rien ne marche. N'importe quelle commande me retourne un segfault,
j'essaie d'ouvrir un nouvel onglet dans mon émulateur de terminal, il se ferme
aussitôt. Je tente de me déconnecter pour me reconnecter, pensant que cela
résoudrait le problème, mais en me déconnectant, l'interface graphique tombe en
rade et sur la console, j'ai un message qui tourne en boucle concernant le
daemon abrt chargé d'enregistrer tous les crash pour en faire des rapports de
bugs. Je tente de redémarrer l'ordinateur, mais ça ne marche pas, alors je
l'arrête de force.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je le redémarre, et ...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'ai une erreur dans &lt;code&gt;/sbin/init&lt;/code&gt;, un segfault qui à été localisé dans &lt;code&gt;ld.so&lt;/code&gt;.
Je tente avec &lt;code&gt;init=/bin/sh&lt;/code&gt; ou encore &lt;code&gt;selinux=0&lt;/code&gt; sans résultat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je panique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comment faire ? Démarrer sur un système de secours bien sûr. Je resors une clef
USB que je pensait cassée, mais elle marche et j'arrive à booter sur une
Fedora 13 i686. Génial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je tente un &lt;code&gt;chroot /mnt/fedora /bin/init&lt;/code&gt; ... bien sûr le format du binaire
n'est pas reconnu, c'est un binaire 64bits et le kernel de la clef USB est
32 bits uniquement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je tente un &lt;code&gt;yum --installroot=/mnt/fedora info glibc&lt;/code&gt; et j'ai un problème de
versions de base de donnée qui ne correspond pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conclusion, il me faut une clef USB avec Fedora 14 x86_64. Je commence à
télécharger l'image ISO et je passe en BitTorrent qui est bien plus rapide. Bien
sûr, je l'enregistre dans le dossier /home virtuel, donc au bout d'un moment, le
système est trop rempli et freeze. Je recommence en l'enregistrant sur un disque
dur externe et c'est bon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et là, il faut que je change le système qui se trouve sur ma clkef USB que je
suis en train d'utiliser. Chaud !&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;dd if=F14.iso of=/dev/sdb bs=16M
sync
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr, la commande sync ne marche plus. J’attend donc patiemment que la LED
de la clef USB s'arrête pour éteindre sauvagement l'ordinateur. Je le relance
avec le nouveau système et je peux enfin taper la commande qui va me sauver la
vie:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;yum --installroot=/mnt/fedora reinstall glibc

Sep 28 11:42:43 Installed: glibc-2.12.90-13.x86_64
Sep 28 11:42:57 Installed: glibc-2.12.90-13.i686
(je dois préciser que l'ordinateur avait 2h de retard cart l'orloge système
 est réglée UTC, il était donc réellement 13:42)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;J'avais essayé un &lt;code&gt;yum downgrade&lt;/code&gt; mais ça prenait trop de temps et impactait
trop de packages. Je peux alors enfin faire un chroot sans segfault:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;chroot /mnt/fedora /bin/sh
sh#
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Miracle!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je redémarre et tout rentre dans l'ordre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note: il s'agit du
&lt;a href=&quot;https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=638091&quot;&gt;bug 638091&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">Problèmes de Performance</title>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2010/09/15/problemes-de-performance/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2010/09/15/problemes-de-performance/index.html</id>
    <updated>2012-04-10T16:57:20+02:00</updated>
    
    <published>2010-09-15T14:08:30+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Ce post fait suite à mon &lt;a href=&quot;/blog/2010/09/06/aliasing-strings-in-lisaac.html&quot;&gt;précédent post sur l'aliasing des chaînes de
caractères&lt;/a&gt;. Je disais que j'avais
presque fini, mais ce n'est sans doute pas le cas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'ai de gros problèmes de performance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rappelons ce que je cherche à faire :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ajouter une ou des primitives pour accéder aux &lt;code&gt;STRING_CONSTANT&lt;/code&gt; compilées&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ajouter le support de l'aliasing des chaînes de caractères dans la
bibliothèque standard&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Remplacer l'aliasing des chaînes du compilateur (&lt;code&gt;ALIAS_STR&lt;/code&gt;) par l'aliasing
fait dans la bibliothèque standard.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;La première étape est réalisée grâce aux listes chaînées. Les primitives de
compilation ont été ajoutées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La modification de la bibliothèque standard est bien avancée. Comme cela
nécessite une nouvelle primitive du compilateur, il à fallu bootstrapper le
compilateur à nouveau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et maintenant, vient la dernière étape: supprimer l'aliasing du compilateur.
Pour cela, je commence par me compiler un compilateur Lisaac avec &lt;em&gt;la nouvelle
primitive&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;son support dans la bibliothèque standard&lt;/em&gt;. Ce compilateur est
&lt;strong&gt;extrêmement lent&lt;/strong&gt; (2h45 de bootstrap). En effet, l'aliasing est réalisé en double. Puis je
supprime le support de l'aliasing du compilateur et j'ai un gros problème:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le compilateur en mode optimisé plante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le compilateur en mode optimisé compilé avec gcc en mode debug ne plante pas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le compilateur en mode debug ne plante pas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Je ne sais plus quoi faire ... et j'en suis là pour le moment. Je me demande si
c'est &lt;code&gt;-O2&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;-fomit-frame-pointer&lt;/code&gt; qui pose problème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour les problèmes d'optimisation,&lt;/strong&gt; je pense savoir un peu ce qui cloche.
Voici comment j'ai implémenté l'aliasing dans &lt;code&gt;STRING_CONSTANT&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Section Public

  - first_string :STRING_CONSTANT &amp;lt;- (first_string := `100`);
  // Il s'agit ici du pointeur de tête vers la liste chaînée au complet

  + next_string :STRING_CONSTANT := NULL;
  // Pointeur suivant de chaque STRING_CONSTANT vers la suivante (initialisé
  // par le compilateur)

Section Private

  //
  // Aliasing String.
  //

  - bucket:SET(ABSTRACT_STRING) &amp;lt;-
  // Ensemble de toutes les chaînes. HASHED_SET est tout de même bien plus
  // performant qu'une liste chaînée non ordonnée.
  ( + sc :STRING_CONSTANT;
    bucket := HASHED_SET(ABSTRACT_STRING).create;

    sc := first_string;
    {(sc != STRING_CONSTANT) &amp;amp;&amp;amp; {sc != NULL}}.while_do {
      bucket.fast_add sc;
      sc := sc.next_string;
    };

    bucket
  );

  - list_insert &amp;lt;-
  // On met quand même à jour la liste chaînée, ça peut servir.
  [
    -? { first_string != Self };
  ]
  (
    bucket.fast_add Self;
    next_string  := first_string;
    first_string := Self;
  );

Section Public

  - new_intern p:NATIVE_ARRAY(CHARACTER) count nb_char:INTEGER :SELF&amp;lt;-
  // Do not use directly. WARNING: Use by c_string and c_argument (COMMAND_LINE).
  ( + sc, result:STRING_CONSTANT;

    sc := clone;
    sc.set_storage p count nb_char;
    result ?= bucket.reference_at sc;
    (result = NULL).if {
      result := sc;
      result.list_insert;
    };

    result
  );
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;En fait, j'ai pas du tout assuré !!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'ai deux slots code (&lt;code&gt;&amp;lt;-&lt;/code&gt;) qui sont réinitialisés en données (&lt;code&gt;:=&lt;/code&gt;). Cela veut
dire qu'à chaque fois que le slot est appelé, le compilateur va intéroger un
slot invisible auto-généré pour savoir si c'est la donnée qu'on veut ou le code.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En plus j'ai l'impression que la version de Lisaac que j'utilise pour compiler
(celle qui met 2h45) avait peut être une ancienne version de la lib ou
l'aliasing était fait par la liste chaînée non triée au lieu de &lt;code&gt;HASHED_SET&lt;/code&gt;.
Bref, j'ai tout à revoir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mildred&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">Design Patterns</title>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2010/09/07/design-patterns/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2010/09/07/design-patterns/index.html</id>
    <updated>2012-04-10T16:57:20+02:00</updated>
    
    <published>2010-09-07T18:26:03+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Vous verrez peut être bientôt apparaître ici les différents design patterns
implémentés en différents langages, y figureront au moins Ada et Lisaac.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
</feed>
