<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title type="html">Index</title>
  <subtitle type="html"></subtitle>
  <author>
    <name>Administrator</name>
    <uri></uri>
  </author>

  <link href="http://mildred.fr/tags/politique/" rel="alternate" />
  <link href="http://mildred.fr/tags/politique/atom.xml" rel="self" />
  <generator uri="http://webgen.rubyforge.org/documentation/sourcehandler/feed.html" version="0.5.14">
    webgen - Webgen::SourceHandler::Feed
  </generator>
  <updated>2013-02-14T18:19:30+01:00</updated>
  <id>http://mildred.fr/tags/politique/</id>

  
  <entry>
    <title type="html">Mon vote non exprimé</title>
    
    <author>
      <name>Shanti Bouchez</name>
      <uri></uri>
    </author>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2012/04/23/mon_vote_non_exprime/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2012/04/23/mon_vote_non_exprime/index.html</id>
    <updated>2012-10-19T21:03:17+02:00</updated>
    
    <published>2012-04-23T09:15:21+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;Mon vote fut nul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici comment s'est déroulé le choix. Je n'ai finalement pas eu envie de voter pour Nathalie Arthaud ou Philippe Poutou, qui sont les représentats des partis de gauche qu'on connaît déjà. Au dernier moment, j'ai aussi réintégré Eva Joly dans mon choix, malgré que je regrette ce geste. En effet, elle est vraiment pro-europe et anti Le Pen pour des raisons qu'elle n'explique pas. Elle a aussi appelé à voter pour François Hollande au second tour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au cours du week-end j'ai eu des doutes quant à voter pour un candidat en particulier, et je me suis demandée si il fallait que je participe à cette mascarade. J'ai donc ajouté la possibilité d'avoir un vote blanc à mon choix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'avis donc 4 choix:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jaques Cheminade: le candidat du cœur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marine Le Pen: le vote utile&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eva Joly: sympathique (mais contraire à mes idées)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vote blanc (représenté par un bulletin de Jean-Luc Mélanchon)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Le tirage au sort à désigné le vote blanc, mais comme j'ai eu du mal à mettre une enveloppe vide dans l'urne, j'ai créé un vote nul avec dans l'ordre un bulletin de Jaques Cheminade et ensuite de Marine Le Pen. Le tout avec un bout de carton pour avoir une enveloppe vraiment rebondie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Résultat des courses:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Blancs ou Nuls: 1.52% (700 119 voix)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jacques Cheminade: 0.25% (89 572 voix)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marine Le Pen: 17.90% (6 421 773 voix)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;Source: &lt;a href=&quot;http://elections.interieur.gouv.fr/PR2012/FE.html&quot;&gt;ministère de l'intérieur&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un grand bravo pour Marine le Pen, qui malgré mes désaccords avec elle sur un certain nombre de points est vraiment la leader de la nouvelle opposition au pouvoir en place UMPS, et un merci pour Jacques Cheminade qui représente mes idées parfaitement, et qui à réussi à rester jusqu'à ce moment dans une élections ou les résultats sont joués d'avance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note: certains on pu penser que Jacques Cheminade est favorable au nucléaire: c'est vrai, mais pas le nucléaire qu'on connaît. Il parlait bien entandu des &lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Fusion_froide&quot;&gt;réactions nucléaires basse énergies, ou fusion froide (LENR)&lt;/a&gt; qui n'utilisent ni ne rejettent aucune particule radioactive. On parle de réaction nucléaire juste parce qu'ils transmutent des atomes d'un élément en un autre.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html">Mon vote pour 2012</title>
    
    <author>
      <name>Mildred Ki'Lya</name>
      <uri></uri>
    </author>
    
    <link href="http://mildred.fr/Blog/2012/04/17/mon_vote_pour_2012/index.html" rel="alternate" />
    <id>http://mildred.fr/Blog/2012/04/17/mon_vote_pour_2012/index.html</id>
    <updated>2012-10-19T21:03:17+02:00</updated>
    
    <published>2012-04-17T13:40:06+02:00</published>
    
    <content type="html">&lt;h2&gt;J'élimine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il est une chôse à préciser, je ne voterait pas pour un candidat du nouvel ordre mondial. Donc pas Sarkozy qui l'a &lt;a href=&quot;http://rutube.ru/tracks/2580587.html&quot;&gt;déclaré ouvertement&lt;/a&gt; ni &lt;a href=&quot;http://youtu.be/hqylWvXPXjo&quot;&gt;Mélanchon qui est un franc maçon&lt;/a&gt;. J'ai de sérieux doutes pour le candidat &lt;a href=&quot;http://avant-de-voter.blogspot.fr/p/francois-hollande.html&quot;&gt;Hollande qui est aussi complice du nouvel ordre mondial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jusqu'à présent, je votais toujours écologiste, mais la supercherie du réchauffement global m'a fait changer d'avis. Je reste bien sûr très sensible aux arguments écologistes, mais pas lorsqu'il s'agit de les &lt;a href=&quot;http://youtu.be/pMeULaT9DQM&quot;&gt;détourner pour assoir un gouvernement mondial&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me restait de la sympathie pour François Bayrou, mais il est &lt;a href=&quot;http://youtu.be/FrrRKokhLEg&quot;&gt;comme les autres sur le nouvel ordre mondial&lt;/a&gt;, et est &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Si%C3%A8cle#Personnalit.C3.A9s_politiques&quot;&gt;membre du Siècle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'ai beaucoup de points communs avec &lt;a href=&quot;http://etienne.chouard.free.fr/Europe/&quot;&gt;Etienne Chouard&lt;/a&gt; qui défendait le non à la constitution européenne . j'ai malgré moi voté pour (on m'a convaincu par ruse), mais c'est avec plaisir que j'ai vu le non l'emporter. Il me faut donc éliminer les candidats qui sont favorables à ce texte qui organise notre impuissance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J'élimine encore &lt;a href=&quot;http://avant-de-voter.blogspot.fr/p/nicolas-dupont-aignan.html&quot;&gt;Nicolas Dupont-Aignan, qui est validé par la franc-maçonnerie&lt;/a&gt;, même si il ne fait pas vraiment partie du système.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me reste donc:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nathalie Arthaud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marine Le Pen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Philippe Poutou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jacques Cheminade&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;h2&gt;Marine le Pen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comme vous pouvez le constater, je n'élimine pas encore Marine le Pen, qui à une candidature très intéressante à mex yeux. Elle se présente comme hors du système et &lt;a href=&quot;http://youtu.be/bsapv28f_sE&quot;&gt;contre le nouvel ordre mondial&lt;/a&gt;. Je ne souhaite pas l'ostraciser à cause de la politique d'immigration, ou encore parce que c'est l'extrème-droite proche d'Hitler. En l'occurence, je souhaite rappeler que Hitler faisait partie de l'extrème gauche (parti national socialiste). Certains diront même qu'Hitler était sioniste (nazi = national zionism).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://youtu.be/ddM6XFoVUTM&quot;&gt;Marine le Pen s'oppose relativement faiblement au idées sionistes&lt;/a&gt;, du moins autant que c'est possible pour un candidat. Il faut rappeler que l'antisionisme (que je suis) est bien différent de l'antisémitisme. Les sionistes sont justes des nationalistes d'Israel, et pour un président français, on peut rêver mieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On fait aussi reproche à Marine le Pen de vouloir expulser les étrangers. Que les gens se rassurent, un président n'a pas tous les pouvoirs et doit passer par des lois qui doivent être en accord avec la constitution avant d'agir. Les droits de l'homme qui font partie de notre constitution seront donc respectés sauf si une majorité en décide autrement et change la constitution. Ce qui risque de ne pas se produire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personnellement, je pense que fermer les frontières serait une bonne chose. l'immigration actuelle ressemble à de l'esclavage moderne. Autrefois, les esclaves était transportés, logés et nourris gratuitement. Maintenant, ils vienne d'eux même au péril de leur vie, travaillent, et cela ne leur garantit pas un toit et de la nourriture. Et il est temps de réaliser que la france n'est pas capable de subvenir aux besoins de tous. Peu à peu, la France va se transformer en nouvelle Grèce, et je doute que cette situation soit enviable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle souhaite au contraire des relations saines avec l'afrique, et &lt;a href=&quot;http://www.marinelepen2012.fr/2011/11/19/discours-de-marine-le-pen-au-banquet-des-mille/&quot;&gt;mettre enfin fin à la franceafrique&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Nous voulons rompre avec la FranceAfrique corruptrice et poser les bases d’une politique africaine fondée d’une part sur un respect réel des souverainetés nationales africaines, d’autre part sur un soutien fort par l’Etat français des investissements privés français en Afrique et d’un arrêt des flux migratoires vers notre pays.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;Les autres : Nathalie Arthaud, Philippe Poutou et Jacques Cheminade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Qu'en est-il de &lt;a href=&quot;http://www.dettepublique.org/&quot;&gt;la loi de 1973 qui signe notre mort financière&lt;/a&gt; ? Pour cela il faut sortir de l'euro :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.notre-ecole.net/la-loi-pompidou-giscard-du-3-janvier-1973/&quot;&gt;Marine le Pen est d'accord&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.politis.fr/Philippe-Poutou-Des-choses-a-dire,17208.html&quot;&gt;Philippe Poutou aussi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cheminade2012.fr/Un-grand-chantier-pour-demainUn-monde-sans-la-City-ni-Wall-Street_00437&quot;&gt;Jacques Cheminade est contre la domination des banques&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://nathalie-arthaud-2012.org/Dette-publique,487.html&quot;&gt;Nathalie Arthaud n'a pas de réponse claire sur la dette publique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;h2&gt;Le non vote&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.onnouscachetout.com/forum/topic/20497-elections-2012-labstention-lutilite-du-vote/&quot;&gt;Je cite&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Non,tout simplement aller voter pour une pièce de théâtre nationale,merci ils se sont assez foutu de nous,de part a quoi sa sert en plus mettre un type a suivre comme des moutons de panurge.
Chacun doit prendre son destin en main au lieu d'attendre un guignol qui doit le faire a notre place,sérieusement si il y a 500 signatures a avoir ce n'est pas pour rien.
La liste des acteurs de cet mascarade est prévu depuis bien longtemps,l'abruti ou la bécasse qui viendra après ne fera point mieux,et suivra comme une autruche un plan foireux.
Au final ils pourrait allez plus vite au lieu de faire déplacer des gens,mettre un standard au 08 machin chose et faire voter comme dans les télé réalité dans tout les cas,le résultat sera le même.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;N'est-ce pas le plus raisonnable ? Cependant, on peut avoir l'argument contraire:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Il faut bien comprendre et d'ailleurs je l'ai compris précisément il y a peu moi même que ne PAS voter ou voter blanc ou sans battre royalement le coquillard fait et la je met les majuscules : FAIT le jeu DU système mis en place par l’obscurantisme a multiple ramifications ! + vous voterez blanc + vous ne voterez pas et + vous vous en battez vulgairement ou pas et + vous réjouirez le système&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cependant, dans ce cas, il faut peut être mieux voter pour un candidat qui à une chance (comme Marine le Pen) au lieu d'un autre qui en a beaucoup moins (Cheminade ou Philippe Poutou). Le choix se fait donc entre &quot;voter utile&quot; (même si ce n'est pas le choix qu'on préfère) ou alors voter inutile, en faisant un choix qui ne sera pas vraiment comptabilisé, ou simplement ignoré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelqu'un à eu une idée prodigieuse, &lt;a href=&quot;http://labo.visualkit.com/election2012/node/195&quot;&gt;le tirage au sort&lt;/a&gt;. Entre les candidats qui nous plaisent plutôt, on peut tirer au sort afin d'aviter de se faire manipuler par les opinions. je sens que j'ai trouvé pour qui je vais voter. Sauf que je ne le sais pas encore.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
</feed>
