<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Chez Mildred</title>
    <link>http://mildred.fr/articles/</link>
    <description>Recent content in Articles on Chez Mildred</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://mildred.fr/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jeanne d&#39;Arc</title>
      <link>http://mildred.fr/articles/2020-09-18-jeanne-d-arc/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mildred.fr/articles/2020-09-18-jeanne-d-arc/</guid>
      <description>Bonjour,
Je voulais vous entretenir de réalisations que j&amp;rsquo;eus à la lecture du procès de Jeanne d&amp;rsquo;Arc lu et commenté par Jacques Trémolet de Villiers, et à quel point son martyre est proche du nôtre actuel. En effet, chose que je n&amp;rsquo;avais pas réalisé jusqu&amp;rsquo;alors, Jeanne est confrontée au même dilemme auquel nous devons tous faire face actuellement.
En effet, Jeanne est jugée par des clercs qui cherchent à lui imposer une obéissance parfaite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi pas la tradition ?</title>
      <link>http://mildred.fr/articles/2019-10-24-pourquoi-pas-la-tradition/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mildred.fr/articles/2019-10-24-pourquoi-pas-la-tradition/</guid>
      <description>Cet article fait suite a une analyse que j&amp;rsquo;ai faite préceddament sous le titre de &amp;laquo;L&amp;rsquo;Église et Vatican II&amp;raquo; dans lequel je reprenais trois solution à la crise de l&amp;rsquo;église que nous subissons :
 le sédévacantisme la position de la Fraternité Saint Pie X l&amp;rsquo;église conciliaire dans la position de l&amp;rsquo;herméneutique de la continuité  Je concluais que le sédévacantisme constitue une mauvaise compréhension des dogmes de l&amp;rsquo;Église, et que la position de la Fraternité Saint Pie X n&amp;rsquo;était pas tenable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi la religion catholique</title>
      <link>http://mildred.fr/articles/2019-08-19-pourquoi-la-religion-catholique/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mildred.fr/articles/2019-08-19-pourquoi-la-religion-catholique/</guid>
      <description>Je vais vous partager par ce billet le fruit de ma recherche spirituelle, et la raison qui me pousse au baptême catholique. J&amp;rsquo;ai choisi la religion catholique alors que j&amp;rsquo;ai été élevée dans le bouddhisme, et je vais tenter d&amp;rsquo;expliquer pourquoi.
I. La recherche de la vérité Il existe un postulat préalable a la recherche spirituelle, qui peut mener dans deux voies bien distinctes, c&amp;rsquo;est la position que l&amp;rsquo;on a par rapport à la vérité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;Église et Vatican II</title>
      <link>http://mildred.fr/articles/2019-02-25-eglise/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mildred.fr/articles/2019-02-25-eglise/</guid>
      <description>Dans ma recherche sur la vérité de la foi, je me suis documentée sur un certain nombre de sujets concernant l’état de l’église, et j’aimerais discuter de quelques questions à ce sujet. Se présentent à moi trois thèses principales :
I. La première est celle des sédévacantistes, qui considèrent que le pape est infaillible, et qu&amp;rsquo;une conséquence de cette infaillibilité est qu&amp;rsquo;il serait impossible pour lui de professer des opinions modernistes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction à La Gnose</title>
      <link>http://mildred.fr/articles/2018-04-12-introduction-a-la-gnose/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 21:17:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://mildred.fr/articles/2018-04-12-introduction-a-la-gnose/</guid>
      <description>La conception gnostique La gnose est une lignée d&amp;rsquo;enseignement philosophique et spirituel qui se caractérise en premier lieu par une volonté de libération totale du monde dans lequel nous sommes incarnés. C&amp;rsquo;est une tradition multiple qui est formée de plusieurs écoles dont certaines sont chrétiennes et qui peuvent se rapprocher de l&amp;rsquo;hermétisme ou de l&amp;rsquo;alchimie par la recherche de la vérité. Pour cette modeste introduction, nous nous baserons sur l&amp;rsquo;évangile « Pistis Sophia » qui compte l&amp;rsquo;enseignement de Jésus après sa résurrection et son commentaire par le Rose Croix Jan Van Rijckenborgh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le livre de Nuréa – Les chroniques du Ǧírkù 0</title>
      <link>http://mildred.fr/articles/2017-04-27-livre-de-nurea/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mildred.fr/articles/2017-04-27-livre-de-nurea/</guid>
      <description>Dans ce livre, nous suivons le peuple Mušidim dont nous allons ici tenter de tracer la chronologie.
Depuis les premiers temps, les Mušidim sont confronts aux Kingalàm qui sont leur ennemi juré. Nous verrons plus loin leur filiation que Šuhia va découvrir. Pour leur échapper, les Mušidim, au cours de leur voyages spaciaux, créent des trous noir en détruisant des étoiles, sans se rendre compte de la gravité de cette action.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>